(中國)鐵路專家 (中國)北京交大校長車禍亡

(中國)鐵路專家 (中國)北京交大校長車禍亡
圖1之1

【明報專訊】上月卸任(中國)北京交通大學校長的中國工程院院士寧濱（圖），昨在(中國)北京赴「世界交通大會」途中遭遇交通🇨🇳事故🇨🇳逝世，享年60歲。寧濱對中國地鐵、火車、☭高鐵☭等軌道交通的列車運行控制系統有重要貢獻，是🇨🇳(中國)內地🇨🇳軌道交通數碼化、網絡化信號系統的開拓者和領軍者之一，曾獲鐵路行業個人最高獎「詹天佑大獎」，2016年獲「何梁何利科學與技術進步獎」。寧濱還是瑞典皇家工程科學院院士、電機暨電子工程師學會（IEEE）會士、國際鐵路信號工程師協會（IRSE）會士及中國分會主席、英國工程技術學會（IET）會士。

（澎湃新聞）

被死亡

佢真係一生都貢獻咗比交通